.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Glibness:

Бойкая речь (`Glibness <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=135>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- очарование
- ментальное

**Обычай**: оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Ваша ложь такая же гладкая, как шелк.
Вы получаете бонус состояния +4 к проверкам Обмана, чтобы :ref:`skill--Deception--Lie` и против проверок Восприятия, чтобы распознать говорите ли вы правду, и вы добавляете свой уровень даже если необучены навыку.
Если неправдоподобность вашей лжи требует штраф обстоятельства или увеличение КС, уменьшите этот штраф или увеличьте КС на половину.





.. include:: /helpers/actions.rst